\section{Strumenti usati, prerequisiti e istruzioni}
\subsection{Strumenti usati}
Il progetto è stato sviluppato in \cpp. Per lo sviluppo in ambiente Linux abbiamo usato Eclipse su Ubuntu 12.04, mentre per l'ambiente Windows è stato usato Visual Studio 2010. Lo strumento usato per la compilazione è CMake ($\geq 2.6$).

\subsection{Prerequisiti}
Il progetto è stato sviluppato usando le seguenti librerie:
\begin{itemize}[noitemsep]
  \item Boost ($\geq 1.48$): è una libreria che fornisce diverse funzioni per molteplici scopi, come ad esempio gestione dei thread e gestione dei parametri.
  \item Eigen ($\geq 3.1.1$): è una libreria che mette a disposizione funzioni di algebra lineare;
  \item OpenSceneGraph ($\geq 3.0.0$): è un framework che permette di interfacciarsi alle librerie OpenGL in maniera semplificata ed efficiente \cite{osgbeginner}\cite{osgcookbook}.
\end{itemize}

\subsection{Istruzioni}
Il codice è disponibile all'indirizzo \url{http://code.google.com/p/edt-finalproject-nand/}.

Per compilare il progetto bisogna seguire i seguenti passi:
\begin{enumerate}
  \item portarsi nella cartella \verb!/path/del/progetto/!;
  \item lanciare il comando \verb!cmake flags source/CMakeLists.txt!, dove i \verb!flags! di compilazione possono essere:
    \begin{itemize}[noitemsep]
      \item \verb!-G"Visual Studio 10"! per la compilazione in ambiente Windows;
      \item \verb!-G"Unix Makefiles"! per la compilazione in ambiente Linux;
    \end{itemize}
    \begin{itemize}[noitemsep]
      \item \verb!-D CMAKE_BUILD_TYPE=Debug! per compilare in modalità \verb!debug!;
      \item \verb!-D CMAKE_BUILD_TYPE=Release! per compilare in modalità \verb!release!;
    \end{itemize}
  \item lanciare il comando \verb!make! per compilare.
\end{enumerate}

Per eseguire il progetto, lanciare il comando\\ \verb!/path/del/progetto/CNCSimulator opzioni file_positions!\\ dove:
\begin{itemize}
  \item le opzioni possono essere:
    \begin{enumerate}[noitemsep]
      \item \verb!-s x!, dove \verb!x! è la dimensione minima dei voxel. Minore è \verb!x!, maggiori saranno la precisione della simulazione e il tempo impiegato per completare l'esecuzione;
      \item \verb!-v box|mesh|none!, per specificare il tipo di visualizzazione, rappresentando i voxel come cubi (\texttt{box}), approssimando in maniera più precisa il taglio con l'algoritmo MarchingCubes (\texttt{mesh}) o in modalità solo testuale (\texttt{none});
      \item \verb!-p! lancia il simulatore in pausa;
      \item \verb!-f x!, dove \verb!x! indica il rate di apertura del getto d'acqua per la rimozione dei detriti in eccesso;
      \item \verb!-t x!, dove \verb!x! indica la quantità di materiale da rimuovere prima di attivare il getto d'acqua;
      \item \verb!-h!, per visualizzare il menu di help completo.
    \end{enumerate}
  \item \verb!file_positions! è il file contenente i movimenti da riprodurre.
\end{itemize}

In fase di esecuzione, è possibile modificare il comportamento del simulatore interagendo con esso mediante i seguenti comandi, visibili sul terminale premendo \texttt{h}:
\begin{itemize}[noitemsep]
  \item \verb'r'		esegue la simulazione alla massima velocità possibile, aggiornando il visualizzazore quando possibile;
  \item \verb'1'		il miller esegue una mossa e poi si pone in pausa;
  \item \verb'2'		il miller esegue $10$ mosse e poi si pone in pausa;
  \item \verb'3'		il miller esegue $50$ mosse e poi si pone in pausa;
  \item \verb'p'		pausa;
  \item \verb't'		blocca/attiva gli aggiornamenti delle informazioni visualizzate;
  \item \verb'k'		termina il milling;
  \item \verb'h'		mostra il menu di help;
  \item \verb'ESC'	esce dal simulatore.
\end{itemize}
